到底仲用唔用chinazi好？

小弟喺reddit到開左個po問下d外國人點睇chinazi呢個term

reddit link:

用AntiChinazi咪得，完

好似好多人覺得支國同納粹唔拿更
大家點睇

變｢禁止ChiNazi｣圖案

好都好撚想知
Nazi係咪禁語
但而家nazi嘅特徵喺中共出現哂
咁而家係咪只要加個anti喺前面就得先
好撚迷

我見好多留言係覺得中共同納粹德國唔同，所以唔會攞黎做類比

法西斯

Anti

唔係an唔anti問題，而係佢地覺得中共同納粹嘅意識形態唔同，唔會做類比。裏面有個comment建議用新嘅term去形容中共

其實用1984 Big Brother有無得諗？
見Reddit入邊講Nazi比較係講意識形態而唔單係手段
而中共監控上應該無人能及，由可以拉埋華為同中共想入侵其他國家嘅網絡安全黎講
係同幾位爸打傾完之後我自己寫左少少文字，唔介意我可以貼埋係度傾

[國際文宣有圖求字] 香港將成1984中的極權社會

入黎睇睇

anti chinazi
Anti CCP
Anti Chinese communist party

Anti-Chinazi
Chinazi 旗加個大 X

我諗係文宣不足，好多人都話共狗唔係民族社會主義，只係共產主義者，但事實上共狗係不停以中國人身份打壓其他民族文化，新疆西藏已經係，而習狗亦都多次講話要推行中國社會主義模式，如果要將Chinazi 正名的話，我地要同佢地解釋清楚

Antichinazi

唔係禁語
佢地係話根本唔啱用
例如德國人係以打壓外國去彰顯自己人種高尚
支那係打壓自己國民去維持政權穩定

其實我都覺得1984同中共嘅形象比較貼切
但係用chinazi就有阻嚇力多d

個po入面好多人唔係對nazi反感，，而係唔覺得兩樣野可以做類比，如果我地繼續用chinazi可能就要做多d外國文宣

CLS，點唔同？新疆集中營做緊既同納粹有咩分別？漢族>>>>>一切少數民族，你保留傳統語言&文化就成個人口剷左你，甚至被絕育
土共冇軍事侵略行為，但經濟侵略，技術竊取等，加上用移民滲透同蠶食當地資源/企業已經係同侵略冇分別
種族清洗 ＋ 惡意侵略 ＋ 法西斯 ＋ 習帝唯一
有咩唔同？因為佢地冇鼓吹阿利安人種至上優生論？

咁我都同意，猶其AntiChinazi為929準備左好，其實無理由幾日前先停

1984係香港本身唔太多人識又係呢一個問題

1984係外國英美國家似乎多數係聯想去fb呢啲social media/美國嘅NSA或者俄佬嘅資訊戰

但中共開始玩社會信用系統之後有多啲聲音去連結佢地

睇返留言。佢地其實唔係好了解幾呢二十年中共做咗啲咩。
佢地對於中共既行為有好大程度上既「簡化」，甚至係「輕視」，中共既所作所為絕對比佢地描述既嚴重得多。咁呢方面似乎係我地文宣不足。

亦唔係全部外國人都應該唔應該用Chinazi，我係Twitter識咗啲外國人，佢地都覺得一開頭覺得我地用呢隻字好奇怪，但經過呢２個月香港既事，新疆既種族清洗同打壓，一帶一路既經濟侵略，佢地表現理解同認同，有啲都會用呢個tag。

有啲外國人把尺好奇怪，佢地覺得相對於Nazi，而家既中國共產黨係比較「文明」，但實際上，呢種諗法咪搞到呢二十年中共邪惡掘起囉。

以下係我自己寫嘅內容，多少有啲離題唔關Chinazi事，如無人討論我就呢樣野唔講落去

The year 2019 marks the 70th anniversary of George Orwell’s 1984. Intriguingly, it is also the 70th anniversary of China under the governance of the Chinese Communist Party (CCP).

While it is Orwell’s intention to warn the world about the threat of totalitarian repressive regime of his time, the book seems to have ironically become CCP’s handbook on how to rule the largest country in the world.

Utilizing over 170 million CCTV cameras, AI-powered facial recognition system*, and the big data-driven Social Credit System**, president Xi jinpin of CCP had effectively became the all-seeing, all-knowing Big Brother.

What’s more unsettling is that it seems that we are about to see another Orwellian nightmare come true when we look at Hong Kong’s situation. Over a hundred day had already passed since the beginning of the Anti-Extradition Bill movement on 9th of June, which by the way is just one day after the publication of Orwell’s 1984 70years ago.

As the protest had now transcended into a fight for freedom and democracy, the repressive power from the HK Gov, as a puppet regime of the CCP, had also been escalating. As Carrie Lam, HK’s chief executive once said in a closed-door meeting “apart from the 30,000 men and women in the (police) force we have nothing.”#
Many Hong Konger would agree that Hong Kong is now transforming into an Authoritarian-Police state, and this rate is still accelerating.

* China: "the world's biggest camera surveillance network" - BBC News

** A Look Inside China’s Social Credit System | NBC News Now

# Apart from the police, I have nothing: CE

睇返留言。佢地其實唔係好了解呢二十年中共做咗啲咩。
佢地對於中共既行為有好大程度上既「簡化」，甚至係「輕視」，中共既所作所為絕對比佢地描述既嚴重得多。咁呢方面似乎係我地文宣不足。

亦唔係全部外國人都覺得唔應該用Chinazi，我係Twitter識咗啲外國人，佢地都覺得一開頭我地用呢隻字好奇怪，但經過呢２個月香港既事，新疆既種族清洗同打壓，一帶一路既經濟侵略，佢地表現理解同認同，有啲都會用呢個tag。

有啲外國人把尺好奇怪，佢地覺得相對於Nazi，而家既中國共產黨係比較「文明」，但實際上，呢種諗法咪搞到呢二十年中共邪惡掘起囉。

係入面有個comment仲話第一次聽chinazi
似乎真係文宣不足，如果要繼續用chinazi真係要講多d中共同納粹嘅共通點